[重溫]香港演員梁朝偉支持中共64屠殺平民

梁朝偉對「六四」言論引起各方爭議
新片「英雄」演員梁朝偉支持中國政府鎮壓天安門廣場學生運動
中時電子報黃文正／臺北－香港電話採訪 梁朝偉日前接受英文雜誌訪問，提及「支持」中共鎮壓天安門事件的一席話，引起香港議員們一陣炮轟，批評他討好中共高層，以利個人在大陸的發展。

梁朝偉日前為新片「英雄」接受12月號英文雜誌「B」專訪，暢談他在片中的角色，但他文中提及天安門事件的一席話，卻引起香港民主派議員的群起撻伐。一名議員批評說，梁朝偉「為了讓自己的電影在大陸受歡迎，簡直埋葬了良知」。

該刊在文章中引述梁朝偉的話說，他非常同意「英雄」所要傳達的「和平與仁慈」，「例如，天安門事件時，我並沒有參加任何示威聲援活動，因為我認為中國政府所作的是對的，維持政權穩定，這對每個人都有好處！」

梁朝偉本人目前仍在大陸為「英雄」宣傳，尚未返回香港，他所屬「澤東」經紀人彭綺華昨晚在接受電話採訪時表示，當初梁朝偉接受B雜誌訪問時，主要是談他在片中的角色「殘劍」，以及接演該片的一些想法和心得，「他當時用中文回答，但記者是用英文寫，可能是語言認知上出現落差，才會造成誤會，他當時所講的都是電影裏頭的東西，而他在片中的角色，基本上也是反對刺殺秦始皇。」不過，當被追問梁朝偉是否講過關於鎮壓天安門事件，「中國政府所作的是對的」這句話？她則回答︰「確切字眼，我們並不清楚！」 (-2004)

梁朝偉支持鎮壓六四被抨擊 △
據美聯社星期二報導，梁朝偉支持鎮壓六四的言論引起香港民主人士的抨擊。香港支聯會主席、立法會議員司徒華表示，梁朝偉的良心泯滅了。他之所以說這番話是因為他主演的電影正在中國大陸上映。

梁朝偉是張藝謀電影《英雄》的主角之一。梁朝偉因主演電影《花樣年華》獲得2000年戛納電影節最佳男主角獎。

時代周刊：中國電影導演只想拍片賺大錢，不在乎政治妥協
They Are For Real

Who cares about political statements? China´s newest movie directors just want to have fun

BIG TIME: From left, young directors like Cheng Er, Teng Huatao and Lu Chuan want to make hit movies, and they don1t mind compromising with the powers that be

估佢唔到

佢同張國榮呢d先係正直既人，有獨立思考，從一而終
當年成個娛樂圈為咗光環扮嘢支持民主嗰陣
佢地都無為咗埋堆去掩飾甚至扭曲自己心入面既諗法
所以只有佢兩個無肉肉酸酸咁180度大轉軚

五毛小子又係度吠

1999年在電影《紅色戀人》飾演共軍的張國榮

64就係照妖鏡
想埋支那堆的都表過態支持殺學生

支持殺學生呢個係反人類罪
香港人要做的唔係自己杯葛, 通常有呢類影壇大佬參加的都係大製作
係想謀康城影帝

應該攪大向評委投訴永久封殺呢班人

奶共偽人

垃圾

五毛，知唔知澤東個名點嚟

最撚有獨立思考係你啦
支持民主 -啱
為左攞光環而支持民主-唔啱

結論：
變左支持民主唔啱
攞獨立思考做擋箭牌 想反證 支持民主係錯

係連登你慳翻啖氣啦

好恐怖

貼俾迪迪尼班左膠睇啦

支持梁朝偉

Marvel

celebrity who support massacre

套上氣唔接下氣應該收得

兩公婆奶盡支那

鄰國的事與我何干？支那人沒有一個是無辜的

屌你都哂鳩氣

究竟係本外國雜誌廿年前屈鳩佢認同支共政權六四鎮壓 定係蘋果喺佔中年代屈鳩佢反對港共政權使用過份武力??

佢地會既刻變哂陳百祥

佢先係真正既山本一夫，擁護香港人，支那人理得佢死